[慘過做奴隸]痴撚線公司

【短片】工會抗議迪士尼削補水 5天工作隨時變6日

2016-12-01 20:19:00 HKT

【新增影片】迪士尼於今月起實行新工時政策，由以往全職員工的每月工時195小時作基準，轉為每星期45小時的制度，換言之以往的5天工作天，額外工作天補錢的制度，將有機會變為額外工作天沒有補錢，員工的假期包括有薪年假「被蠶食」，工會約10人今早於員工入口示威及派發單張，並向迪士尼管理層遞信。香港迪士尼樂園職工會主席鄭麗兒批評，迪士尼的「超時工作薪酬優化政策」以優化為名，實為倒退，「良心企業唔應該咁對員工，以往改制度一直都係進步，今次第一次係退步」。

她指，迪士尼的新工時政策，規定每星期工時45小時，但因不能保證45小時工時能在5天內完成，額外工作的第6天就不保證會補薪；以往有薪年假（Vacation Leave, VL）是計工時，但新制度下，有薪年假只計薪，不計工時，迪士尼有機會要求員工於每星期兩日的例假上班，以滿足一星期45小時工時。

鄭麗兒指，新制度於11月才公布，現時理解新制度的員工甚少，甚至部分部門主管亦不清楚新制，工會希望能與管理層商議。

職公盟秘書長李卓人批評迪士尼屬跨國企業，政府亦是最大股東，但帶頭蠶食員工福利及工時，亦未有咨詢員工的意見，新制度亦疑似更改原有合約，他指將會向迪士尼發出律師信。

香港迪士尼樂園回覆指，前線全職演藝人員的人手編配一直以5天工作為基礎，過往若每月累計工作時數超過195小時，額外工時便會以超時工作薪酬計算，「195小時」並非他們每月的指定工作時數；而在新政策下，每周工作時數若超出45小時，即可獲得超時工作薪酬，無需等待每月計算總工作時數，讓前線演藝人員能更容易掌握。

[url]http://

屌你老母堂堂大公司做埋d 咁撚仆街既野，年假都食撚埋人

利申：前員工。

在此奉勸各位巴絲千祈唔好因為迪士尼係大公司而入去做，仲西過muji uniqlo 呀